**IDB** - Indexed Database, база данных, которая доступна во всех современных браузерах, также к данной технологии есть доступ из Web Worker'ов.

Сама база данных способна работать оффлайн, да и вообще создана для нужд оффлайн приложений. Обычно наличие БД на стороне клиентов - излишне, если у нас клиент-серверная архитектура, однако БД нам очень пригодится, если приложение должно работать и оффлайн.

# Терминология
Данная база данных хранит всю информацию в паре `ключ: свойств`, 

Все операции с IDB выполняются в контексте транзакции, если мы попытаемся выполнить какие-либо действия вне контекста транзации, то IDB выкинет нам исключение.

## Транзакции
Транзакции в свою очередь являются операциями. Допустим, если мы запустим транзакцию над ключом `foo` и будем что-то записывать, а потом попытаемся прямо во время транзакции с упомянутым ключом записать туда что-то ещё раз, то мы получим исключение. Это не касается разных ключей, то есть мы можем записывать одновременно в ключи `foo` и `bar` информацию, однако если мы попытаемся перезаписать данные во время транзакций, то опять же нам выскочит исключение.
Сами транзакции практически не распространяются на чтение. То есть мы можем считывать информацию во вермя записи (хоть и делать так нежелательно).

> Важно понимать, что транзакции должны выполняться быстро, для того чтобы база данных не простаивала. Если браузер будет видеть, что транзакция выполняется слишком долго, то он её заморозит. У нас в свою очередь есть возможность откатить транзакцию и вернуть старые данные на свои места

### Виды транзакций
Существует три типа транзакций:
1. `readonly`
2. `readwrite`
3. `versionchange`

Первый нужен для чтения данных из БД, второй для записи данных, а третий для добавления новых ключей и удаления полей.

## Версия
Каждая база данных имеет ключи и их значения. Однако, чтобы в IDB добавить новый ключ - нам нужно создать новую версию базы данных.

Именно для этого при открытии мы и будем указывать версию базы данных.

# Использование
При использовании БД у неё есть два поля, который являются `readonly`:
1. `IDBDatabase.name` - Имя БД
2. `IDBDatabase.version` - Версия БД

## Процесс открытия
Для начала для того чтобы работать с базой данных, нам нужно запросить к ней доступ. Мы не можем достучаться до базы данных напрямую, как это сделано с Storage [[JS! Session и Local Storage]] или Cookie [[JS! Куки]].

Достучаться то IDB можно с помощью `indexedDB` или `window.indexedDB` (_что естественно, так как `window` - глобальная область видимости_).

Открыть базу данных мы можем с помощью `indexedDB.open(имя: string, версия: number)`. Помним о том, что у каждой IDB есть версия.

Сам объект `indexedDB` по сути является не самой базой данных, а фабрикой таких баз. То есть он будет отдавать нам новые объекты в зависимости от входных значений.

```js
// Открываем базу данных
const IDBOpenReqest = indexedDB.open('new_database', 1);
```

В чем-то открытие такой базы данных похоже на XHRRequest, так как у нас после открытия появляются ивенты:
* `onsuccess` - выполняется при успешном открытии БД
* `onerror` - выполняется при ошибке открытия БД
* `onupgradeneeded` - выполняется если версия БД сменилась

```js
IDBOpenRequest.onupgradeneeded = (event) => {
	
	// Данный ивент срабатывает, если переданная в indexedDB.open версия БД больше, нежели та, что есть локально;
	
	// Также данный ивент сработает, если у нас нет базы данных. Тут можно написать код для инциализации.
};

IDBOpenRequest.onerror = (event) => {
	
	// Данный ивент срабатывает, если при открытии базы данных произошла ошибка
	
	console.error('Ошибка при открытии IDB', IDBOpenRequestd.error);
};

IDBOpenRequest.onsuccess = (event) => {
	
	// Данный ивент срабатывает, когда мы успешно открыли существующую базу данных
	
	// Инициализиуем переменную для удобной работы с IDB
	const db = IDBOpenRequest.result;
};
```

## Процесс инициализации и обновления
Процесс инициализации и обновления IDB очень схож. Как минимум потому что мы будем использовать один и тот же ивент - `onupdadeneeded`.

```js

// Данный ивент срабатывает, если переданная в indexedDB.open версия БД больше, нежели та, что есть локально;
	
// Также данный ивент сработает, если у нас нет базы данных. Тут можно написать код для инциализации.

IDBOpenRequest.onupgradeneeded = (event) => {
	
	// Посмотрим какая была старая версия IDB
	switch(IDBOpenRequest.oldVersion) {
			
		// Данный кейс всегда сработает, если БД ещё не создана
		case 0:
			
			// Инициализируем тут БД
			break;
		
		// Данный кейс сработает, если у пользователя была 1-я версия БД
		case 1:
			break;
			
		// Данный кейс сработает, если у пользователя любая версия IDB, кроме первой.
		default:
	}
};
```

## Кейс когда открыты разные версии БД


# Ресурсы
* https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/IDBDatabase
* https://learn.javascript.ru/indexeddb